<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>总结 on Coherence's Blog</title><link>https://blog.coherence.codes/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 总结 on Coherence's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.coherence.codes/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2020年终总结&amp;2021展望</title><link>https://blog.coherence.codes/posts/2021/2020summary_2021plan/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.coherence.codes/posts/2021/2020summary_2021plan/</guid><description>又到了传统艺能年终年初总结时间, 在一天鸽一天的情况之下, 今天已经是正月十四了..
2020 总结 一句话总结的话, 知识的广度提升了, 深度还不够, 学习状态仍旧不能让自己满意. 以及这一年我始终在担心有没有学上, 找不找得到工作.
学业 由于疫情的爆发, 导致了 2020 春季学期完全在家上课, 更加方便摸鱼了(
一开始港哥在群里说武汉疫情的时候, 我还不觉得这是什么大事, 后来才发现我错得离谱.
二月底到三月初, 陆续投了几个实习, 被拒了几个, 后来决定考研之后, 又鸽了几个
说实话我对以后能不能找到工作还是有点怀疑的..
从三月开始, 断断续续地开始准备考研了, 然而实际上还是不够努力吧, 到考试前一天我还没完全搞懂二次型..
不过从时间上来说, 暑假之后就全力准备考研了..
我很想说考研让我变得更沉得下心来学习了, 但事实上这并不是真的.
只准备了两三天之后 (因为太晚看到了), 尝试申请了一下 GSoC, 不出意外凉了..
七月到十月, 参加开源之夏, 也算是赚到了人生的第一桶金吧
玩 一月, 去滑雪+攀岩, 还是挺有意思的 二月初, 折腾了一下 Windows 10 on Arm for Lumia 1520, 并没有什么用, 于是继续吃灰 七月, 乘着沪通铁路的开通, 去上海玩了一次, 居然被我碰到了一次高铁延误.. 环境 二月末, 开始搞 Manjaro, 一开始两个系统都用, 逐渐就只用 Linux 了 (特别是我发现了 proton 和 lutris 之后.</description></item><item><title>2019年终总结&amp;2020展望</title><link>https://blog.coherence.codes/posts/2020_and_before/2019summary_2020plan/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.coherence.codes/posts/2020_and_before/2019summary_2020plan/</guid><description>又是一年一度的年终总结时间了，进入二十一世纪的第二个十年，我的心情十分激动……
好吧，激动是假的。时空是连续的，进入2020和平常的一天没有任何区别。转眼间已经来到了庚子鼠年的大年初八，我恍然记得我的年终总结还没有写，于是准备把这个传统艺能发扬下去，也看一看2019定的目标完成了多少。
2019 总结 时间及事件依据：印象笔记、Google 相册、我的记忆、Telegram。
事件尽量归类，未归类的大致以时间顺序排列。
找到了一个记录生活吐槽的平台。
这个channel的内容输入延续至今。
一月，金工实习和数学建模美赛，虽然没学到什么，还是挺有意思的。
图为某数控机床。
三月上旬，重新开始在印象笔记写日记。三月末更换至纸质方式。
之后觉得日记意义不大，更换为每日计划，但是没有坚持。
三月，在外租房居住。
三月和十二月，分别安排了我校ACM的校赛和新生赛。
请记住我这句话，都是泪。
寒假里把N1刷了一遍OMV，但存储只有一个U盘。暑假刷回了无灯的固件，买了个硬盘盒+320G机械，勉强能当NAS来用。
Ingress，从入坑到弃坑，大概是二月到五月的事。（其实以前玩过
因为这个游戏还出去玩了挺多次的。
三月末，开始入坑Arch Linux。
然后发现这是个巨坑。（折腾万岁
投资方面。
和去年没多大变化吧。看的还是那两个人，还是没有系统地学经济学。只不过跟着大盘走盈利了一些罢了。
英语方面。自我感觉英语能力有了较大提升。
年度英美刷剧（和去年总结对比了一下）：Friends二刷，The Newsroom，Person of Interest 两季，The IT Crowd一季多。
十月份想去考一考托福，大概也学了一段时间，后来无限期搁置了。
用Kindle读原著方面，把三体一看完了，又开了个哈利波特的坑，也看完了第一部。
我看了多少书？
买了好多书。（然而都没有看 Linux&amp;amp;Unix大学教程基本看完了。后来又买了本鸟哥的，还没看。 Head First with HTML&amp;amp;CSS 还剩最后两章没看。 Computer Networking: A Top-down Approach，18年7月在图书馆里借了第五版影印版，一年基本没看，大三上由于要学计算机网络，好歹看了点，后又从淘宝打印了第七版英文版，看了三分之二左右。 四月初，启用了Digital Wellbeing，但是并没有起到限制玩手机时间的作用。
四月末，参加了一次西安GDG活动。
剁手记录。
二月初，给家中置换了一个新的显示器，淘汰了老AOC 21&amp;rsquo; 1680*1050 服役十二年的历史。 图为 AOC 27&amp;rsquo; 4K 某型号。
二月，给笔记本加了根8G的内存。年末的时候这个价钱可以买到16G的。
四月末，出售 Bose Sleepbuds。
八月末，入手人生中第一台相机，Sony α7m2，带28-70镜头。于是周末又有很多次出去拍照。
本年度还是没有换笔记本。
十月末，在宿舍购置了显示器，同样是AOC（因为便宜），27&amp;rsquo; 2K 带Type-C接口。</description></item><item><title>2018年终总结&amp;2019展望</title><link>https://blog.coherence.codes/posts/2020_and_before/2018summary_2019plan/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.coherence.codes/posts/2020_and_before/2018summary_2019plan/</guid><description>今天是己亥猪年的大年初七，很惭愧到今天我才想起寒假前就想写的年终总结还没有写。
2018 总结 时间及事件依据：印象笔记、Google 相册、我的记忆。
事件大致以时间顺序排列。
一月初，经历了在西安的第一场雪。 （时间未知）使用了 Windows 运行来快速启动程序，（感觉上）大大提高了效率（不（感觉装逼才是真的 从 1.13 开始寒假训练， 3.24 校赛，3.31 天梯赛，5.17 左右 ACM省赛，7.19 开始暑假多校训练，10.26 徐州区域赛， 11.23 深圳 CCPC 总决赛，整个一年我算是比较积极地参与 ACM-ICPC 竞赛（虽然下半年逐渐开始划水 （六张照片依次为 CCPC、寒假训练、省赛、校赛、天梯赛、徐州区域赛）
一月末，开始种草轻薄本，并寻求把游戏本卖了，未果。 从年初开始，用空闲资金进行投资，并开始学习相关知识。一月末我第一次买入了一个基金，入坑。一开始赚了点钱很高兴，后来贸易战开始就亏了。七月初买了一本金融方面的书然而并没有看多少。八月开始跟投某大V的投资计划，九月末把主要账户转移到且慢。回想起一开始什么都不懂就冲着某个行业买基金，现在慢慢有些了解但知识仍然很浅薄。时刻要提醒自己：不要盲从。 定下（并践行）了在美（英）剧中学英语的目标，然后每当我看剧时总是自我安慰同时我也在学习（并没有）。 到目前为止看过的剧有（不限于18年）：Friends，Sherlock，Black Mirror 一季， The IT Crowd 两季，Monday Mornings，Greys Anatomy 一季， Person of Interest 三季，Modern Family 半季多
从3月份开始，我开始撸 DigitalOcean 的 Github 学生优惠，到现在为止服务器运维的相关知识增长地挺快&amp;hellip;应该是从大学开始吧，我开始用VPS自建SS，一开始是 Cloudcone 还是 Vultr 后来撸到了 DO，再后来19年年初的时候知道了一个超便宜的深港专线，后来又撸了阿里云的学生机。 四月中旬看了死亡诗社，Seize the day 成了我的座右铭，虽然我一直没有做到这一点。 整个一年我总有一种感觉，学习不在状态，有时候一直陷入一种昏昏沉沉的状态，那种状态下，犯困，没有学习的心思，干其他事也提不起兴趣。仿佛就在虚度光阴。从那个寒假开始我就（似乎）养成了不良的生活习惯。 四五月份入了创新IE3P 和 iPad 2018，拔草成功，却没有对我的学习质量有多大的改善。后来又开始种草蓝牙降噪耳机&amp;hellip; 六月末，转专业考试。一年中最重要的一件事，从环境科学与工程转到了软件工程专业，进入了理想的专业。 然而同时打算换宿舍的（非常不喜欢我们宿舍的氛围和作息），最终没有成功。后来也尝试过 Bose Sleepbuds 这个方案，效果不佳。遂产生了租房的想法。 尝试读英文原著，从大一上开始读星际穿越的剧本，读到18年年中读完了。然后开始看三体的英文版，到现在看了一半多。 九月中旬开始用 Excel 记账，对日常消费进行记录和管理，持续至今。 九月中旬，在学校有了一辆自己的自行车。 大二上是忙碌的一学期。首先课就很多，粗略统计之下每周有38个学时，作为对比，大一上是27学时，大一下是33学时。然后学期初的时候偶然间看到网络中心招学生助理，于是去了。（并没有学什么东西好歹还是学了点的）然后是计协（主要）和其他社团的活动。 学习成绩仍然不尽如人意，而且有着每学期逐步下滑的趋势&amp;hellip; 记不清某个时间了，折腾过Ubuntu，碰到了N+I卡驱动的问题，卡启动Logo，最后也没解决。后来就弃疗了，平时就瞎搞搞虚拟机和 WSL 了。 十二月下旬，我校ACM新生赛，我负责了评测环境的搭建，这大概是我一年来做过的最有意义的一件事。 好多书都只读到一半，然后处于半弃坑状态，比如未来简史，值得反思&amp;hellip; 下半年的印象笔记笔记数量似乎少了很多&amp;hellip; 更加怀念高中时候的生活了&amp;hellip;或许到了工作之后我也会更加怀念大学的生活吧。 2019 年初计划 学习 Linux，参考书目《Linux&amp;amp;Unix 大学教程》 学习 Git，参考书目 《Pro Git》 学习计算机网络，参考书目《Computer Networking:A Top-down Approach》（这本书TM还是去年七月下旬借的） 学习使用 Anki （去年九月初就知道了这个软件并一直想学 emmm.</description></item></channel></rss>